На троне Царь. Среди палат
Вельможи, в пышном одеянье,
При свете тысячи лампад,
С ним разделяют ликованье.
Все радостью оживлено —
И в чашах древних, драгоценных,
Эгове прежде посвященных,
Кипит безбожника вино!
Вдруг, о невиданное диво!
Среди стены (гласит правдиво
Почтенной древности молва)
Рука узрелась. Начертала
Непостижимыя слова,
Как на песке — и указала
На оныя слова перстом,
Как очарованным жезлом...
Оцепенел Монарх угрюмый!
Его бледнеет скорбный лик
И укорительныя дума
Сковали трепетный язык.

Пир остановлен. В изумленье
Безмолвствует Сатрапов ряд,
Все с явным ужасом глядят
На небывалое виденье,
И все обято тишиной.
Вдруг, будто-бы во тьме ночной
Тревожной грезой пробужденный,
Так возгласил Монарх смущенный:
«Сюда, Халдейские жрецы
«И Вавилона мудрецы!
«По воле вашего владыки
«Откройте смысл волшебных слов,
«Прервавших радостные клики
«Моих торжественных пиров!...
Монарха очи огневыя
Мрачатся гневом и тоской;
Он к небу грозному впервые
Подъемлет взор молящий свой.
Но старцы тщетно вопрошают
И опытность протекших дней,
И тайны Магии своей...
Они тех слов не постигают:
Всё темно, всё ужасно в них!
Вот пленник юный и смиренный,
Как будто свыше вдохновейный,
К стыду гадателей седых
Прочел легко то начертанье,
Пред троном мощнаго Царя.
И что-жь? когда взошла заря,
Сие свершилось предсказанье:

«О Валтазар! вотще мольбы:
«Твоя могила ужь изрыта!
«От гнева праведной судьбы
«И власть земная не защита:
«Твоя-жь на роковых весах
«Была легка, как дольний прах!
«Порфиру сменит саван пыльный...
«И знай, так присудил Творец!
«Перс, Мидянин во бранях сильный,
«Разделят царский твой венец!»...
